小熊維尼咒符危害國家安全！《還願》中國發行商 Indievent遭上海市政府單位吊銷營業執照

心靈恐怖遊戲《還願》在小熊維尼風波後下架，《還願》當初在中國的遊戲發行商 Indievent（上海橘喵）傳出遭到上海市政府單位，以「利用公司名義從事危害國家安全、社會公共利益的嚴重違法行為」吊銷營業執照。

上海市工商行政管理局日前在官網發表行政處罰訊息，內容提及上海市楊浦區市場監督管理局根據上級單位交辦線索，經查當事人（指上海橘喵）在 2 月透過 Steam 平台經營網路遊戲《還願》在遊戲部分畫面含有法律、法規規定禁止的內容，危害國家安全、社會公共利益，而 5 月送交行政處罰聽證告知書告知當事人將做出行政處罰的事實、理由等內容後，當事人並未在法定期限內提出陳述、申辯和舉行聽證的要求，視為放棄此權利。

在公告附件的行政處罰決定書指出，上海市楊浦區市場監督管理局認為上海橘喵行為違反了法律規定，「利用公司名義從事危害國家安全、社會公共利益的嚴重違法行為」，因此決定予以吊銷營業執照的行政處罰。

《還願》當初被玩家挖出符咒暗藏與中國國家主席習近平等有關字句後，引發中國網友強烈不滿。當時的中國發行商 Indievent 在事件發生時發表聲明指出，他們在遊戲發行前沒有篩查到相關敏感內容，發行部同事與相關測試人員深刻意識到此次錯誤的嚴重性與後果，並進行檢討，同時已經確認開發者撤掉了敏感內容，他們向所有玩家道歉，隨後也宣布了停止與赤燭遊戲的合作關係，但仍無法平息中國玩家的不滿，而 Indievent 也在事件後停止了活動。

咁化學嘅國家

早就講佢哋低能
夠膽玩呢啲嘢
仲有班人盲撐 話引起國際關注
未來前途無可限量
因為鬼佬鍾意呢啲嘢

轉：立會需要水、頭盔、索帶、遮、first aid、較剪、眼罩
物資短缺！
拎去煲底

push

侵侵大方好多

習近平小熊維尼符咒可驅共魔，請廣傳

咁撚小器嘅

發行是咪唔係整個個

勁慘，可能發行時都唔知咩事

小學生治國，成個國格都賤撚格，全國人陪佢個黨一齊賤

慘 衝出黎柒到應一應
幫你推下
等你柒多兩錢重

有隻刺殺侵侵既game好出名
不如整返個維尼版本

［三毛五毛分化泛民又失敗］議員勸手足唔好衝，成分化題材

近期叫人玩支那game既達哥點睇

可能貼左去維尼個頭到佢就會死

推

弱會國家

維尼都危害國家安全

中國市場充滿錢途

《還願》在「維尼符咒」爭議發生前備受中國玩家追捧，售出高達9000份，更被中國玩家喻為steam最成功的「國產」遊戲，《還願》在steam中國區的售價僅為其他地區的一半，只需58元人民幣即可買斷。

開發developer = 整嗰個
發行 publisher = 代理

publisher原則上只負責distribution